「兩岸同為炎黃子孫」國民黨主席吳敦義：親一點是對的

「兩岸同為炎黃子孫」吳敦義：親一點是對的

國民黨主席吳敦義日前接受美國之音（VOA）專訪，國民黨今發布新聞稿轉述專訪內容，吳敦義說，兩岸和平發展最重要的基礎是九二共識，中國國家主席習近平的一國兩制與九二共識無關，這是習對於未來的期待與追求的目標。吳敦義指蔡英文政府有惡意, 故意將兩者連結起來，令人完全無法接受，國民黨的原則就是「九二共識、一中各表」，也就是兩岸各自治理，主權無法分割。

吳敦義是在1月24日接受美國之音專訪，他強調，兩岸因為沒有共識，現階段不可能進行政治協商，這個階段無論一國兩制，或統、或獨，均會對兩岸掀波浪。吳敦義認為主張統或獨都沒有問題，這只是對於未來的選擇。同時，也無關道德問題，是一個現實問題：這是一個選擇問題，也就是如何過好日子的選擇問題。此時，「統」的時機未成熟，「獨」則是會造成嚴重的問題。

吳敦義也說到國民黨針對美中台關係，「和陸、友日、親美」，並且與世界各國友好的國際關係原則，國民黨是念茲在茲地的以國家利益為優先考量，拚經濟、讓人民過好日子是不變的主軸。他的新年新希望是期盼經濟好，也希望蔡總統能夠把心力集中在拚經濟，讓民眾過好日子。

吳敦義說，去年九合一選舉之後, 並沒有所謂的親美或親中問題。現今執政的蔡政府採取二分法，是不對的。吳強調，國民黨的原則是「和陸、友日、親美」，並且與包括韓國、歐洲各國等建立友好關係。美國是台灣相當好的朋友，在外交上,，「親美」是國家策略，肇因於美國一向是台灣主要防禦性武器的穩定來源，而且美國是講話有力的大國。但是, 「親中」是出於親情，兩岸同為炎黃子孫，血濃於水；親一點，本來就是對的。兩岸彼此有往來，可以確保和平發展。然而，在保持兩岸關係和平發展之際，也無法忽視國家安全。 （陳郁仁/台北報導）

台灣海峽兩岸
福建係百越族人
台灣係島語族人
大家都係近親

但跟中原炎黃子孫係遠鄰

阿美族點樣炎黃子孫法？

唔講全世界係亞當後裔

台灣原住民表示：原住民同澳洲毛利人同為南島民族，血濃於水，親一點是對的

北佬始終係"天然統"
9吹同文同種
將侵殖合理化

台海兩岸即福建及台灣